# Калькулятор сшивки проекторов

## Что делается сейчас

* Для прямоугольного горизонтального поля проекции
* Считается что проектор берет высоту полностью в полное разрешение без обрезок поля
* Выполнить расчет количества проекторов и размер шва (отталкиваясь от минимального)
* Вывести два лучших варианта из трех (выводятся все, отсортированные по оптимальности)
* Для выбранного отрисовать схему и вывести данные
* Интерфейс для расчета сшивки:
    1. для указанного набора одинаковых проекторов (количество, разрешение и проекционное отношение);
    2. размеры поля в метрах и точках;
    3. процент наложения, ширина шва в миллиметрах и точках;
    4. (только на схеме) расстояние между проекторами;
    5. (только на схеме) расстояние от поля до проектора.


Для полученной информации:
1. нарисовать схему в канве;
2. сделать файл экспорта в редактируемом формате;
3. сгенерировать набор настроечных шаблонов.

## TODO:
0. Дополнить необходимыми полями для экспорта файла (или сделать их в окне экспорта)
1. Сделать экспорт в файл полученной информации
2. Вынести вычисления из интерфейса
4. Сгенерировать набор настроечных шаблонов
    * Общее поле
    * Каждый по отдельности
    * Отметки всей проекционной поверхности
    * Отметки швов наложения
    * Отметки проверки горизонтальных/вертикальных искажений (квадратная сетка, круги, диагонали)
5. Fix Print dialog warning: Gtk-Message: 14:07:55.629: GtkDialog mapped without a transient parent. This is discouraged

## Поле для роста

1. Автоматизация геометрической коррекции (описано в SAR и прочих исследованиях).
2. Автоматизация цветовой коррекции (любой способ который может упростить жизнь - пойдёт).
3. В идеале получить нечто что берет поток на вход и выдаёт скрюченный сигнал на выход, причем так чтобы это можно
было объединять в комплексе с синхронизацией.
